屌那星，中國啲建築對比歐美真係點都有浸柒味..

西方嗰種less is more既理念，支那人應該永遠學唔到。乜都要型，但內裏根本就廢

模型咁

佢地好鐘意將外牆油成泥黃/泥紅色 好撚核突

model simulator

真

Same building but different people!

korger??

Less is More 咪又係比人屌
所以先有Robert Venturi 個種 Less is a Bore
同埋唔係幫支那講野 但支那建築師都有好多好既Work 既
MAD Architects, 王澍 個D咁
但支那好多客要威要勁所以搞到好花巧係真既

推 樓主好波

Exactly
大陸好多建築都好靚

幾靚都冇用啦 加個殘體招牌就破壞哂

東門

Form follows function，極簡/功能主義先係王道

媽好柒

以為講古代木建築

近代

認真答
其實新果代好多無左商業味既建築都好down to earth 好靚既
得香港咁19起黎起去都係咁

你話支那？紅底簡體大字周街都係wo

Fyi

以為你講古代果啲

風格唔統一係咁上下啦 反映支那人無乜一體性,
當中文化水平差異又大 審美個差異自然更大 又自我中心
左邊咁起右邊咁起 我偏要威, 唔跟佢地

凡係棟野有簡體字,就算起撚到羅浮宮咁都係一見到就覺得個級數低撚左幾百級